[沈旭暉推介］駛向全球的中共大外宣機器，如何把「小粉紅」與「紅色App」武器化？

....兩方陣營都有不實資訊、都有陰謀論，但他從挺港警陣營中，看到許多政府的身影。K舉一個稱作Baby Kingdom的親子網站為例，上頭一面倒的支持香港警察，當律政司因為證據不足，不起訴抗爭者時，網站上的家長們直接稱其「黃司」（替換本來的名字律政司），Baby Kingdom還時常檢視官員發言，誓言要「揪出黃絲官員」。但K比較其他的網路論壇、線上社群，發現Baby Kingdom的意見特別一致，「香港的家長不該是都這樣的（指全都一面倒支持香港警察）。」

K還發現，Facebook、Twitter上，愈來愈多來自微信、微博的轉貼內容，或是私密群組裡有大量不實資訊定期地被貼上，明顯人造的假帳號也愈來愈常見：這些帳號沒有太多朋友，常用來罵人、張貼奇怪的資訊。當7月中，香港COVID-19每日新增確診病例接連破百，中國官媒將其歸因於兩場街頭抗爭行動和民主派初選的說法，也立刻被藍絲的粉絲專頁轉貼。

「Truth HK」是另一個案例，這個以「香港示威者暴行全紀錄」為名的網站，有眾多數位素材，試圖傳達香港抗爭者破壞社會安全的訊息。其中一支2020年7月21日發布的「平反元朗黑夜」的影片，對於721白衣人無差別對民眾的暴力行為之描述，正是8月26日香港警察召開記者會所公布說法，此記者會後來被形容為「修改歷史的記者會」，逼得隔日港警出面修正前一天的說詞。

現實中港警修正說法，但Truth HK網站上影片繼續向外傳播，並在9月20日持續更新以英文口述的長片，仍稱警察沒有失職，稱721只是幫派鬥爭、不是針對反送中運動者的暴力威脅等，「影片從論述、提出的證據都跟警察說的一模一樣，很多人都懷疑是政府在網站後面，有計劃、有規模的運作，」K觀察，Truth HK網站甚至提供英文版本，影片以英文口述搭配中文字幕，點名所有不支持警方說法的媒體為亂源，成為K口中的大外宣材料。

「它的作用不是要有影響力或是改變他人想法，只是提出另一個說法，讓人們疑惑，你就不知道以後要怎麼判斷了，讓海外華人覺得香港都是暴民。」

K所見的，由中國官媒、香港港警透過網站和社群媒體，創造出一種「另類的事實」（alternative fact），這現象背後，是一架來自官、商、民不同背景的4種角色組成的宣傳機器，至少包括：國家媒體、政務新媒體、共青團、網民。

資訊戰一直都打緊
用唔同港豬page養followers
到上頭落order嗰陣就放fake news
啲followers已經抗拒唔到

LIHKG 也是一樣